勝華（2384）雖有小米機挹注，但5月營收較4月小幅衰退5%；F-TPK（3673）則在TOL高階手機出貨量帶動下，5月份營收重返百億元水準，月增幅超過2成。 由於勝華預估6月營收仍與4、5月平均差不多，法人概估勝華第2季營收有機會挑戰200億元，季增幅仍可望達2成水準；至於F-TPK原於法說會上預估第2季營收與首季持平或微幅成長5%，在4、5月營收走高下，雖然6、7月可能再度回落，但第2季營收預估季增幅也有10%以上，將優於法說會的預估。 不過，F-TPK財務長劉詩亮表示，目前看起來情況是有比當初預估好一些，唯F-TPK並沒有打算調高法說會時對外釋出的營運預估數字。